<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>医療不正の手口 on 原告勝訴！　公益通報者に対する報復措置が認められました。不正診療請求、恣意的な医療、国民が収めた税金・社会保険料の無駄遣いは許さない📌</title>
    <link>http://localhost:1313/medical-fraud/tags/%E5%8C%BB%E7%99%82%E4%B8%8D%E6%AD%A3%E3%81%AE%E6%89%8B%E5%8F%A3/</link>
    <description>Recent content in 医療不正の手口 on 原告勝訴！　公益通報者に対する報復措置が認められました。不正診療請求、恣意的な医療、国民が収めた税金・社会保険料の無駄遣いは許さない📌</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/medical-fraud/tags/%E5%8C%BB%E7%99%82%E4%B8%8D%E6%AD%A3%E3%81%AE%E6%89%8B%E5%8F%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>公益通報を通じて伝えたいこと📌</title>
      <link>http://localhost:1313/medical-fraud/docs/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/medical-fraud/docs/about/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;社会保険料支払い者納税者の皆様へ&#34;&gt;社会保険料支払い者・納税者の皆様へ&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;このHPを立ち上げた目的は、社会保険料を支払っている方々、納税者の皆様に謝罪し、真実を伝えるためです。原告の記載したカルテは、被告病院に診療報酬請求ができないと判断され、その結果、皆様の大切な税金が無駄に使われてしまいました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来であれば、過剰に請求された医療費は返還されるべきですが、原告にはそれを実行する権限がありません。厚生局も何も動いてくれません。しかし、原告はこの問題を放置せず、医療費の適正な運用を求め、各種行政機関へ働きかけ、公益通報を続けてまいります。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社会保険料支払い者や納税者の皆様の負担が適正に使われる仕組みを目指し、改善に尽力してまいります。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;このような事態を招いたことを、心よりお詫び申し上げます。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>厚生労働省へ通報した医療不正について</title>
      <link>http://localhost:1313/medical-fraud/docs/whistleblowing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/medical-fraud/docs/whistleblowing/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;事件の背景と原告の主張&#34;&gt;事件の背景と原告の主張&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;2019年4月25日、被告病院の代表者が集まって開催された「31年指導の厚生局の特定共同指導対策会議」において、原告の記載したカルテは不適切・不十分（弁護士の書面上の言い換え）（医師・療法士は診療報酬請求できないと明言）と判断されました。被告は一審から上告理由申立書に至るまで、この主張を繰り返してきました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原告はこの発言に衝撃を受け、厚生局に「原告の記載したカルテが診療報酬できないのか」と確認しましたが、「絶対に教えない」と言われました。さらに、上告理由申立書にあるように、被告は厚生局の指導（カルテ調査ではない）が入った際に、自分たちに有利な裁判情報のみを引き出し、原告にはその調査に立ち会わせませんでした。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;このような被告の態度を考えると、今後厚生局が指導に入った際、院内で「原告のカルテは診療報酬請求できなかった。裁判所は認めなかったが、被告の判断は正しかった」と宣言する可能性があります。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;実際、2019年5月2日には、原告がいる前で、他の言語聴覚士だけを集め、「原告には決して言ってはいけない。原告は不正を行い、病院に多大な損失を与えた。だから言語聴覚士として業務をさせない」と通達されました。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;また、被告は以前にも診療報酬の過剰請求を行っており、原告は内部告発を行いましたが、全て無視されました。それどころか、■■はすべてを原告の責任にしようとしました。しかし、診療報酬を過剰に請求しても返還は1年分のみであり、それ以外は病院の収益となることが判明しました。つまり、原告は損失をもたらしたのではなく、むしろ収益をもたらしていたのです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
